[中學好遠]大家以前讀書有咩神奇又古怪嘅規例

中學離自己好遠
以前on99先喺最簡單最開心最易識朋友
依家嘅社會狀況令人掛住以前on9又簡單嘅日子

最近睇咗段片啲人拍番自己做中學牛
好耐無研究下
大家以前讀書有咩神奇又古怪嘅校規
執髮又執得緊唔緊

不過無論幾古怪或是嚴謹嘅規例
點都唔會有送中條例 或者 國安法咁大鑊

唔可以係街食野

放學唔准行街

你同我同校？

九龍區某校不過唔明點解好似好多學校都有呢個規矩，就算無寫明都會話唔比

係學校入面唔可以食豬同飲有咖啡因嘅飲品

唔可以喺班房食嘢
高中嗰陣 人人都喺班房食嘢

咁過份？

禁染髮 長髮(男)

但喺我gel頭無人理

吓

不安

一定要過左某個地方先可以用電話
原因係仲係學校範圍
但遲到又唔係咁計
一定要入校門先得

手機大家都喺偷偷地用
校外無人理
不過有時校長巡班房就中伏

中學無咩 rules 交唔交功課都得，考試高分就完全無人理你反唔反學。
但小學小息完就所有人都要定形，好on9

唔准去機鋪 網吧
lunch time 學校有主任去嗰頭巡下有無校服團

呢個喺集體回憶
小學打鐘
時間 暫停 ！
連地球都停轉

諗起就覺好笑

可樂得唔得

唔得因為有咖啡因，但有雪碧飲

唔係着緊校服都唔俾去網吧打機

兩度閘一度唔俾學生入迫人行遠嗰邊

小學定形，
個時冇理照行樓梯，
比個prefect捉我罰企

問佢點解要罰佢又答唔出，
但最後我又照比佢罰。

諗返覺得成件事好on9, 明明我冇做錯野

訓導主任揸車過河捉人

水樽唔俾擺檯面

同日本文化一樣 透明飲品就得

唔俾着pe短褲返學只可以上堂前換

唔俾白襪有logo

頭髮唔可以掂眉

唔比著船襪

唔准拍拖

你呢間咩學校嚟
我哋以前功課喺執得好緊
功課唔齊要留堂 寫名句紙

我15歲就迎來初次拍拖
但喺被拆散咗
成年後再次曖昧 但喺可惜無再復合

唔俾剷青

唔可以入人哋班房

實係怕你班𡃁仔喪飲咖啡飲到15分鐘去一次廁所上唔到堂

濕鳩無撚用校縷 羊毛冷衫仲暖過佢
依家用成年人嘅思維
學校同供應商之間根本有利益輸送
先會迫人買 迫人著

唔夠28度課室唔可以開冷氣
但係教員室開到停屍間咁凍

每年都要查簿

唔到12度唔俾着街嬲

我以前有個同學無眉毛

咁返學嚟做咩

唔俾食煙

禁煙喺正常吧

禁食豬喺宗教原因?

潮濕好難頂

見過有間band 3嘅校規有唔准玩百葉簾條繩

邊有學校唔俾食煙架？

似驚自殺多啲

巴打咁守校規一定品學兼優一表人才

連老師都要取經忌巴打三分

校服裙入面唔可以著pe 衭

可以打底?

呢條其實好common

喺街其實無權干涉
不過我以前只喺禁班房 電腦室食嘢

f.1到f.6一樣
成日都入

唔俾邊行邊食
唔記得有冇落校規

通常都有個前提係起街著住校服之後唔准乜乜

於是出現左魔術貼校章

武媚娘

我以前喺著舊款淨色冷衫

後來某年學校話要轉新款有紋嘅冷衫

引起太多人反對不了了之

真定假

放學唔準著住校服在街
心諗：點返屋企

真 同樓上同校

唔比借隔離班本書上堂

呢個真 無帶書就尷尬

正啊成推裸體玩天體大戰，拍住個藍球，條J揈黎揈去分散阿伯嘅注意力，轉身射個3分波btw裸女好睇啲

有冇偷拍裙底

樓上令人不安

勾起好多回憶那些年一起ff嘅女神

校花?

系

早會要早10分鐘落樓，唔喺當遲到留名
喺學校入面遲到

小學唔比手拎水樽行樓梯
一定要有食物袋/揹帶

巴絲以前髮禁嚴唔嚴

對面係女校 miss唔俾我哋𥄫囡

唔可以係學校打牌
天冬着自己衫頂帽要塞入件校嬲到

sing con唔比男女合唱 5人以上小組先可以男女混合 仲要5人唱都唔比唱情歌
當時七大不可思議就係男女合唱會生bb

一年過眉三次或以上逐個逐個缺點計 傳聞會幫你剪 不過未試過

仲有女pe miss冬天時日日嗌唔比着羽絨！陏下咪唔凍！
𨳒你咩個miss着啲長到落腳眼既羽絨上pe堂

我間學校會
由個麻甩佬校長親自落手
啲女同學剪完喊住岀黎 好慘

校褸同學校有利益輸送
個人覺得

可以戴耳環但唔比帶耳針
諗落母校好多九唔搭八既規則

校規唔比係班房食野
試過係小食部買左4,50蚊野食返上班房開餐
行行下樓梯撞撚到個阿sir (新黎)
當我低form咁大大聲屌 (當時中六)
問我知唔知校規
我話 我知呀，校規唔比係班房食野
我買黎放係書包拎返屋企食
你唔好諗多左，我讀左6年，校規應該仲熟過你
佢就死死氣放我走
阻住阿哥係班房食野都on99

如果連校長都日日着校褸翻工 我唔介意唔着羽絨

去完廁所要去校務處簽名
再拎張嘢叫返回課室紙

Locker 唔比擺書

最憎，做緊嘢特登落樓食好麻煩，唔俾但喺成級人都無理，照食

好羨慕啲名校仔 係咪日日走堂打波都冇人理?

同上一代覺得kiss會有身孕一樣on99

依家普遍都嚴咗，冇al年代咁free

不如拆撚咗個locker

上落樓梯唔可以有聲

唔係啲咩規則
但都好令我覺得好神奇同戇鳩嘅野
無啦啦返學時間即日提早十分鐘落閘，冇通知過學生
返到去無啦啦比人話遲到
啲人同佢理論仲話我地唔早啲返學咪唔會遲到囉
最尾應該成間學校有一半人都遲咗到
遲到條隊長到排到去隔離街

初中嗰陣有類似嘅
男仔頭髮 女仔指甲

男同學嘅 副校有時同人剪前額髮
話遮住對眼唔精神 (我都覺 通常gel起先見人)
多數LM叫人食晏自己出去剪完頭返嚟消名
我有時gel得勁比佢見到要洗頭

女同學嘅 有個Miss耐唔耐就要check手指
F.1~2嗰陣執得好緊 不論男女都喺
Miss有時會落手同女仔剪手指甲/洗走甲油

染髮比較少管 除非好明顯

吓
同黑警提早腰斬遊行 提早咬人有咩分別
唔通知又落閘 咩道理

巴打讀忍術學校?

邊有學校唔比食煙架

暴大百萬大道打牌都唔得啦

00後唔知
我93~94 先嚴後寬

荃灣區？

校規話班房淨係可以飲水
班教畜連帶上班房都唔畀

岀入校要拍卡
比人收左學生證就無得走
如果收左你證既老師走咗
分分鐘留到夜晚10點都無人知

呢個萬一有咩事，校長都揹唔起

不嬲放喺袋帶上樓

間間都唔准架啦

+1

唔可以去網吧

真係好撚戇鳩
去網吧關班教畜撚事咩

比唔比帶錶 我聽過有學校禁

著校服去緊喺唔得，好多都禁

唔係著緊都唔得 都戇撚鳩
嗰陣仲要有個同校嘅傻鳩同我去同一間
同佢唔係好熟分開玩但大家都叫識
條傻鳩比老母發現咗佢去網吧
佢個戇鳩老母走去同學校啲教畜講仲篤撚埋我出嚟

AV

捉男生頭髮過長，之後捉去校務處剷光頭

學校唔准食煙

以前去網吧打cs
其實屋企部機喺砌嘅 性能夠 但喺少梗啲人氣

真 同成班Fd一齊去玩開心好多

我比較有興趣喺邊間准嘅

十個光頭九個富

而家嗰啲就教畜

以前我年代嗰啲老師其實好有heart

lunchtime唔可以留係課室
樓梯仲有條膠鏈欄住唔俾上去

試過早少少上咗去俾人捉到要罰企成個星期
又要罰抄又要記名

成個畫面出晒嚟

我之前嗰間冇話唔比，但見過人帶啲錶可以上網，睇msg同玩遊戲，記得好似係flappy bird

電話要痴name tag

wtf

唔講校規

唔買獎劵/捐錢 要罰

學生會唔過半數支持 又罰 都痴撚線

死都唔驚

驚記缺點？

北韓式民主

係咪間間學校都係咁
我中學都係

唔喺 正門後門都得

係呀

話有咖啡因會上癮喎

冇，中學冇咩奇怪規則，除咗凍過唔知幾多度一定要你著冷杉

剷光頭要停課4星期

喂 你咁大聲做咩呀

你唔惡我咪唔大聲囉

咩logic嚟

其實定形究竟係點樣黎
好想知

地球停轉

唔比係班房食野真係低能

你話我上堂食/ 超大味個啲都話

完全都唔合理

咁用黎擺咩？

唔俾係學校食煙

同問

你睇av果時啲時間停止咁

絲打比唔比戴耳環
定喺耳針

唔比着肉色 白色以外嘅sport bra

聖誕崇拜老閪都要着件濕鳩校褸

有咩問題？

三育？

非常傳統女校
唔俾戴耳環，耳針都唔俾
頭飾只可以係黑藍灰
電髮會俾訓導周
Recess/break唔俾留係課室
校裙全白，唔俾人著白色波褲打底，一定要著底裙

糖份上癮易過咖啡因

女友當年會考 考得唔好嚮度喊, 嚮校務處門口攬住佢比人的去見校長
唔開心要安慰我覺得作為人類係好正常,之後去咗外國讀書人地嚮呢方面真係開通好多, 2個人開心就得, 笑吓你地拖手so sweet咁
邊似得香港果d教畜知道d學生拍拖第一時間就報串報比d家長知 華人社會呢d思想真係垃撚圾

一定要著底衫

首先無locker 已經夠戇鳩

更戇鳩嘅係放學得唔准留嘢喺櫃桶
有次唔覺意留支筆都俾人扣分 on9學校

學校後門早正門五分鐘關門
入唔到後門就要行到仆街先去到前門

索汗又可以換，未必壞事
出汗喺班房好撚臭

我覺得自己好幸福
有枱locker加獨立locker用

唔凍都要校褸返學

老師應該要做榜樣啦
教員室都28 度先開

用黎防怪獸家長啫，唔講又話凍親個仔，咪set咩16度18度一定要著，咁就無得嘈

唔可以係附近老麥食早餐

邊有學校唔俾食煙

根本喺學校同供應商之間嘅利益輸送

同焗香港人幫襯東江臭水如出一轍

依個都絕對有機會

咁都得

冬季早會一定要著校褸

反而校服無長褲，迫人冬天着短褲就有
件校縷又薄，但係又要低過15度先俾人着其他外套

教畜唔諗下自己老公/老婆 仔女喺點得嚟
天跌落嚟?

我當年就喺比個朋友背叛加上一隻咸濕教畜
先會同初戀情人分開咗 成年後好多原因無辦法復合
而家已為人妻 令我抱憾終身

隻教畜毛手毛腳都未同佢計
仲改我前女友花名
好多年後聽番來原來騷擾過 摸過好多女仔
唔報狗已經比面

話學校有小食部
出面食野危險 有機會食物中毒 學校要負責保護學生
屌 利益輸送咋嘛？

小學上堂要飲水要問老師

試過有同學暑假染金毛甩唔晒
返學訓導用噴漆噴黑

小學+1

common

唔準攬斜孭袋

正常都有，canteen投標供應商嘅長期飯票
我母校無呢啲限制，不過canteen啲嘢喺幾好食

忍術學校

唔準double cut 唔準剷界

邊有學校唔比食煙

喺咪真喺咁多未成年煙民

陸運會要人去鳩坐
十鳩幾個看台逼死全校坐埋喺三四個看台
又曬又逼
個訓導主任成個大波驊咁
拖住人三四個字等靚晒先俾放飯放學

我中學仲搞笑
𣐀工更亭個鐘快咗兩分鐘
當我遲到

大波

慘
不過染金毛咁mk

唔淮著船襪，男仔著pe衫要著底衫，否則記名

好多人著黑底衫

當年F1-F5 讀間Band 1 名校，
本身已經校風純樸，學校重要不停強調唔可以拍拖
辯論比賽真係會討論「中學生不應談戀愛」
重記得辯論完訓導主任出來長篇大輪話咁細個只係Puppy Love
唔會有結果叫人唔好試，只會影響學業，當年我一舊薯仔太純情真係聽佢地話，果陣有女同學大家feel 到大家都有意思，暗示我約佢去街，我諗住大過d 先，無約佢，結果幾個月後被人追走左

而其他人呢?

我識得既當年中五果堆情侶，全部都一齊到現在二十年以上，結咗婚生埋仔重係不知幾撚恩愛，重要男女一樣事業有成，讀到書，升到U，揾到好工/開公司做老細.............訓導主任我DLLM呀

好學唔學 學政府搬龍門

所以無乜人理，最多咪記缺點

有破壞無建設

你真識食

其實我想知依家中小學俾唔俾帶電話返學?
以前話唔俾但基本上係人都帶，今時今日冇部電話根本唔得

強制著白襪都已經夠On9 船襪唔俾就好正常，著西褲好怪
但灰/黑襪真心好睇好多喎，白襪你估人人都係mj咁型咩

有利益唔緊要，大家都心照，我咪買囉又唔係唔俾錢，但唔好迫人著嘛
三分顏色上大紅，袋完錢都仲要你幫手賣埋廣告，極不合理
仲要天氣凍都唔俾你著私伙，擺到明強權

睬你都有味，講多兩句留堂罰企見家長

上堂應該唔得，其他時間灰色地帶
返學前 放學後 喺街外就唔sure

你咁大聲做咩呀

你唔大聲我咪唔惡囉

點知你係咪借

初中運動會就正 高中好悶

jm9

好浪漫喎

事後比

課室整潔
櫃桶唔可以有嘢
有既一件扣一分

不過冇人理
永遠成枱一疊疊書同字典
我成個紙箱擺係櫈底當locker用

仲有英文堂一定要帶字典，好撚厚果隻英英字典。捉到冇帶要罰抄

無得睇男同學飛釘 吾著底衫好撚正，夏天啲男同學胳肋底濕晒，有個衝動好想奶

我飛過 濕過

咁個櫃桶要嚟做乜

自膠，係放學後

佢點知

唔可以食媽咪麵
小食部被禁止賣波波腸

竟然無得食媽咪麵 集體回憶
喺我實講粗口

聽日中小學復課會否罷課

中文堂規定一定要做筆記，冇做筆記會被視作懶散

先入為主

管頭髮真係好on9 個人形象係基本自由黎
由其中學生仲係青春期尋找緊自我形象既階段
同埋根本出到黎做野識打扮係十分重要啲老師無做過野根本連人情世故都唔識

我同意要規管 唔喺成班MK成何體統
但喺好多教師執髮上太龜毛 太敏感 雞蛋裡挑骨頭
好似黑警咁

唔俾帶電話

俾帶耳環 但唔俾帶耳針

日本咪成班 mk咁，個體統有咩問題？
師兄古代人？

每個大cat最尾都有一項 - 其他

唔喺咁嘅意思

應該個個都喺偷偷地用

我都唔好意思舉美國，陣間你話鬼佬文化唔同
咁日本同屬亞洲，佢鬼5馬6左咁多年都未見有咩問題，香港人個種唔通特別閪，髮型一唔正經就變壞？

書包一定要有拉鏈

尺度問題 我都覺髮禁喺多鳩餘
但喺觀感問題又唔同
染髮我唔反對 染啡棕栗無問題
染金銀灰紅藍綠好撚mk
留前額髮唔緊要 兩側梳順佢 男嘅gel起佢
遮到見唔到對眼好樣衰 尤其女仔

髮型喺要靚 唔喺柒

你依啲咪葉公好龍，口就多元文化，實際上唔啱自己審美觀就要ban

咁同啲傳統學校老屎忽有撚分別？佢地就係覺得染髮gel頭唔好睇

唔可以唔著打底褲同底裙
打底褲唔可以係黑色
訓導會揭上離睇

example

唔好意思我真喺唔啱口味

咪講左你係葉公好龍，多元審美觀都接受唔到，咁你憑咩反對啲學校管束髮型呢？

佢地都係接受唔到染髮同gel頭

即係有言論自由，但屌共產黨就唔得，因為唔啱聽

無話過唔比gel頭
我自己都gel頭

做嚟都冇意思，因為唔係個個都適合用筆記嚟溫書

好似我咁我係唔會睇返自己寫嘅note，因為信唔過自己
買精讀好過

講緊啲學校呀

香港學校唔俾gel頭唔俾染髮，你就話反對，應該俾人gel頭俾人染正常顏色，但就唔俾mk髮型

咁你同啲學校有咩分別？
你話覺得mk髮型好肉酸好無體統，啲學校一樣覺得gel頭染髮好肉酸好無體統

你同佢地無分別，所謂鍾意自由都係一啲自己認可既自由，一唔啱自己心意例如mk髮型，就要管束

大學就話drop notes溫習考試
中學drop嚟做乜 dse考份notes咩

大學take note淨係take reading個啲，因為太多字唔take我會死，同埋上堂prof講個啲都會補充寫返落去

溫書個陣就將啲slides嘅重點全部抄1-2次當溫左

帶電話要申請 而且淨係可以帶冇鏡頭電話

吓，咪只可以用Nokia 3310

凡事應該有個合理標準 自由唔得於放縱
髮型喺形象問題
比如專業人士 醫生律師會計師 去染個初音綠嘅頭?

大佬你啲邏輯好弱，就係出黎做野唔可以鬼五馬六，學生時代就更加要開放乜都試下

大個左諗返原來細個都多姿多彩，而唔係細個乜撚都俾人禁止

全港應該得一間伊c蘭學校, 李佳芯果間?

咁你都啱嘅

人地個頭點樣關你咩事 如果真係成班變哂mk
Mk就會成為主流 成為體統 咁係咪要迫所有人都要剪mk頭
儀容係要管但唔係管呢啲囉 管啲人口臭唔洗頭唔洗衫呢啲個人衛生先係正路

唔剪手指甲 白衫有污漬汗漬
瞓醒唔吹/梳頭 就落樓
又唔洗面 最憎
知唔知處女座有潔癖

我都有個師弟冇眉毛
只可惜佢亦都冇頭髮

⚠️由於此訊息不符合國家安全法規，此訊息已被屏蔽

喺咪叫武微良

神聖一票反對票是否由習主席所投下?

中學嘅話多數都畀 不過入學校要熄機

冬天要帶校嬲返學
唔著都要帶 唔帶就打電話比家長

最on9嘅校服
唔好睇 唔好著 唔貼身 唔方便

最重要 唔保暖

唔比剃光頭

畀呀sir內射要講多謝

基本上人人都喺偷偷用
我F.6嗰陣已經隻眼開隻眼閉

同佢講 十個光頭九個富

上pe比唔比著黑波鞋

對襪太短俾人捉到就要帶5對襪返去 證明每日都有合規格嘅襪著

small push

64

唔比用膠袋裝住銀包同電話
唔比戴白色框既眼鏡

太多人上堂偷偷用電話，跟住規定全校同學朝早返學要上交電話，放學先派返

小學排隊要人腳尖對腳踭

細細個最多機會接觸女性就係中學, 唔畀人拍拖嘗試同異性相處真係反人類設計黎

有冇人試過被訓導沒收電話，用返個人財物任何人都冇權沒收，否則會被視為搶劫，可以報警處理嚟大返佢

唔俾行街噉點返屋企

Al都唔係你講咁free
以前跟英制玩cycle先係最正
之後戇鳩鳩跟支那玩週制
簡直係為咗培養奴隸

學校話不可在街上遊蕩。
又係啲威權撚字眼。

lunchtime係喺課室食lunch既，
但係recess/朝早就唔可以喺課室食野。on9

同埋朝早唔可以帶住個未食完嘅杯麵返學校 話因為驚熱水倒瀉會辣親
lunchtime落咗tuck shop食嘅話 未打第二個鐘之前都唔可以上返樓
數之不盡咁撚多

雙重標準